# TEST CASE

### Задача

Сделать сервис для отображения текущей погоды по городам с автокомплитом и исправлением ошибок ввода.
То есть при вводе, например, Lomdon, сервис должен отображать погоду для London и т.п.
Полный текст задания не по согласованию с руководством не могу выложить, поэтому только в общих чертах.
Главное условие - не использовать НИКАКИХ готовых решений. 

## Как установить

+ Clone repo 
+ Import **big_cities.sql** into your database 
+ Set config DB connection in App/Config.php 
+ Visit index.php with your browser

### Пояснение к решению

В данном решении я не использовал вообще никаких сторонних решений. 
Всё написано исключительно на нативном PHP 7.4 и нативном же JS

В качестве библиотеки для исправления ввода данных была использована стандартная библиотека pspell.
С городами она работает не то чтобы хорошо, но Лондон и Москву показывает :) 

Общее время решения задачи 11 часов.

![time tracking](time.jpg "Time tracking from PHP Storm").

Из них 2 часа я убил на планирование архитектуры и попытки сделать адекватный шаблонизатор

Два часа было потрачено на работу с базой. Моя версия MySQL и phpMyAdmin почему-то не могла импортировать csv из условия задачи, пришлось
писать код импорта в базу, который сделал это построчно. Плюс изначально я заюзал другую базу, но в ней оказалось много мусорных значений, так что вот два часа были потрачены на настройку базы.

Еще часа два потратил, пытаясь превратить эту систему в модный фреймворк, но устал и откатился до первой версии.

##### Чтобы я еще здесь хотел сделать #####


+ Service Container. Сейчас не очень удобно, что в каждом классе нужно дёргать другие классы. По хорошему всё должно собираться в APP в качестве контейнера и потом использоваться.

+ Autoload из Composer. Мог и сейчас прикрутить, но не стал, решив не использовать вообще ничего готового.

+ Подсказки по названию города и исправление текста можно заменить какой-нибудь библиотекой от Гугла, которая лучше работает с географией

+ Вместо нативного JS можно использовать Vue и разбить фронт на два компонента - форма поиска города и блок вывода погоды

+ Работу с маршрутами можно сделать на основе регулярных выражений, а не тупым switch/case

Demo: [http://zahod5277.beget.tech/](http://zahod5277.beget.tech/)